Crtl + z = para parar un proceso

pwd      = donde estoy					(working directory)
ls       = lista los archivos				(LiSt)
cd       = moverse entre temarios			(temarios = carpetas)
cd ..    = subir temario
cp       = copia un archivo a otros directorios

open     = abrir

mkdir    = crea un directorio
touch    = crea un archivo. Si no existe el archivo lo va a crear, y si existe le cambia la fecha de modificaci�n
mv       = mueve un archivo, te ayuda a modificarlo
rm       = elimina archivos o links, no funciona para eliminar un directorio, para esto necesitas un poco m�s
rm -rf   = elimina un directorio recursivamente

pushd    = te permiten navegar entre dos directorios f�cilmente.
y popd 

alias    = (alias "ll -ls") le pone un alias a -ls en este caso ll

more     = te da las primeras l�neas de lo que hay en el archivo
cat      = imprime todo el contenido de un archivo en pantalla
tail     = te muestra las �ltimas 10 l�neas de un archivo. Puedes agregarle un n�mero con el - y pedir m�s que 10 l�neas

which    = te donde la ubicacion de un ejecutable binario (ls, touch, mv, rm, etc)

man      = es el manual de la terminal, puedes utilizarlo cuando tu quieras para entender qu� hace un comando y sus banderas.

top      = un administrador de tareas en la linea de comandos
	PID = Procesor ID

grep     = nos ayuda a encontrar cadenas de caracteres dentro de todos los archivos de la ruta que le demos, con expresiones regulares (grep -n -r . -e palabra)
					-r: que sea recursivo				-n: numero de linea donde se encuentra la palabra en el archivo
					-e: expresion regular				-i: no importa si es mayuscula o minuscula

find     = busca, dentro del directorio que le digamos

kill -9  = mata el proceso y no preguntes (kill -9 42336)


curl    = emula un navegador. No es un browser como tal, hay uno para terminal pero este solo emula los requests (peticiones) y los trae.			curl 	[url]
zip     = agrega o reemplaza las entradas de un archivo zip de la lista, que puede incluir el nombre especial para comprimir la entrada.			zip 	[nombre.zip] [archivo a comprimir]
tar     = es un comando similar a zip, junta varios archivos en uno solo sin comprimirlos. Despu�s se le dicta un algoritmo de compresi�n, que es zip.	upzip 	[archivo]
																					-vl no descomprime sino
																					que ve lo que hay adentro

whoami  = te dice cu�l es el usuario que est� operando en ese momento
	r�: permiso de lectura			rw-: permiso de lectura y escritura		rwx: permiso de lectura, escritura y ejecuci�n


banderas
-l = lista todo hacia abajo (permite todas juntas)	(viene de long)
-h = escribelo humanamente				(para humanos)
-a = muestra los archivos que comiezan con .
-s = clasifica los contenidos de los directorios por tama�os, con los ficheros m�s grandes en primer lugar
-r = invierte el orden de la salida
-r = Lista recursivamente los subdirectorios encontrados
-t = ordenar por fecha de �ltima modificaci�n
-u = ordenar por fecha de �ltimo acceso
-x = presenta los ficheros por columnas
-i = precede la salida con el n�mero de i-node
-f indica tipo: / directorio, * ejecutable, @ enlace simb�lico.


comandos de acceso directo
ctrl + l = limpia linea de comandos
ctrl + r = prompt de busqueda de comandos ya escritos
ctrl + c = termina la ejecucion del proceso actual


Permisos de usuarios
--- -> 0	r-- -> 4	rw- -> 6
�x- -> 1	-wx -> 3	rwx -> 7
-w- -> 2	r-x -> 5

r: permiso de lectura		w: permiso de escritura		x: permiso de ejecucion